{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011150",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "상화도"
    },
    "text": "上花島  (상화도)\n全羅南道麗水市花井面上花里\nこの島は、面積0.67㎢、海岸線の長さ4.9kmです。麗水市から南西に約22.2km離れています。北東側にはがあり、南東海上の下花島と向かい合っています。当初、1896年の突山郡の設立時は花開面に属していましたが、1914年の行政区域改編で、玉井面と花開面が合わさって花井面上花島となりました。壬辰倭乱の時、星州ペ氏が高興から初めて入ってきた後、キム氏、パク氏などが入って来て村を形成しました。この島は、地形が牛の頭のように見えるため、一時期牛島と呼ばれましたが、島全体には多くのツツジの花が咲いており、花島と呼ばれるようになりました。島の上部を上花島、下部を下花島と呼びます。最高点は148メートルの丘陵地です。南側は低い山地で構成されており、北側は緩やかな丘陵地で農耕地と集落が広がっています。海岸線は一部岩石海岸が広がり、北と東には干潟が少々あります。気候は1月の平均気温が0.5℃前後であり、8月の平均気温は25.4℃前後です。年間の降水量は約1,369㎜です。集落は東側の海岸沿いに集中しており、住民の多くは農業と漁業を兼業しています。主な農産物はサツマイモで、他にも麦、豆、ニンニク、大根などが少量生産されています。近海ではメカジキ、カタクチイワシ、アナゴなどが獲れ、天然のハイガイ、アサリ、カキ、アワビなどの採取も行われています。島には1つの小学校の分校と1つの警察警戒所があります。定期旅客船が1日1回、麗水から出発しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "上花島（상화도）はどこに位置していますか？",
            "answer": "上花島は全羅南道麗水市花井面上花里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "上花島の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "上花島の面積は0.67㎢です。"
        },
        {
            "question": "上花島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "上花島の海岸線の長さは4.9kmです。"
        },
        {
            "question": "上花島は麗水市からどれくらい離れていますか？",
            "answer": "上花島は麗水市から南西に約22.2km離れています。"
        },
        {
            "question": "上花島は何面に属していましたか？",
            "answer": "上花島は当初、1896年の突山郡の設立時は花開面に属していました。"
        },
        {
            "question": "上花島はどのようにして花島と呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "上花島は地形が牛の頭のように見えるため、一時期牛島と呼ばれましたが、島全体には多くのツツジの花が咲いており、花島と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "上花島にはどのような農産物が生産されていますか？",
            "answer": "上花島では主な農産物としてサツマイモが生産されています。他にも麦、豆、ニンニク、大根などが少量生産されています。"
        },
        {
            "question": "上花島の周辺海域ではどのような魚介類が獲れますか？",
            "answer": "上花島の周辺海域ではメカジキ、カタクチイワシ、アナゴなどが獲れます。また、天然のハイガイ、アサリ、カキ、アワビなども採取されています。"
        },
        {
            "question": "上花島にはどのくらいの学校や警察所がありますか？",
            "answer": "上花島には1つの小学校の分校と1つの警察警戒所があります。"
        },
        {
            "question": "上花島への定期旅客船は何回運航されていますか？",
            "answer": "上花島への定期旅客船は1日1回、麗水から出発しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 474,
        "QA": 432
    }
}